大家頭幾份工分別做左幾耐

成日做得一年幾就想走

三個月 暑期工

1個月
1個月
3個月
半年
7年
岩岩辭職

返工返成點吖

自我感覺差

Quit 囉 做得唔開心冇辦法

一年換一份

第一份十一個月
第二份三星期
第三份八個月
...

一日
五年

發現大部分人都好短
搵工比hr問點答

魚唔過塘唔會肥
最多做兩年
每次跳槽都係升職加人工機會

所以成日見工都失敗

得年幾會唔會又嫌你經驗淺又盛 壓返你價轉頭

都幾長情

3個月
7個月
1年

半年到兩年都有

邊行啊清

頭幾份係咪多數人都短

做夠半年跳左第二間 由14000 半年轉左就21000
諗住做多一兩年再跳

邊行？

通常頭一兩份都係學生pt 一定做唔長

Pt唔計

3日
8日
2個月
3個月

都話pt唔計

fg 而家三個月
諗緊幾時走

一年，一年，一年

一年之癢

每次跳都有加？

第一份五年，第二份即係依家呢份應該做過世

10個月
2年
10個月

2個月，未過probation比人炒左，七日通知反而成個人輕鬆晒

第一份 一年半
第二份 第七個月

2個幾月
6個月
6個月
一年
一年半
一年
2個月
最近辭左職

人工增幅係點

嚟緊5個月 想辭

點解個個都咁短

Medical sales

4個月
3個月
3年
6個月
2年

做錯d咩比人炒呀？

4年半
5個月
4年 （而家果份）

後面都可以好短
我有位親戚係做FMCG SALES HEAD
佢都話佢見過類似人係份份工都只係做3, 4個月
真係信不信由你, 我自己都麻麻地信

而家幾歲？做邊行？

算係，不過仲係好低

14年畢業做到依家,人工唔高但貪佢係份hea工

兩年
6個月
10個月
1個月
6個月
4年半

$?

第一份10000
到最後個份3xxxx

22k

5年
burnout唔想再chur

求介紹

我都係

30某公營機構

邊行？ 幾好喎

你都算做得長

做狗鐵？

3個月
3年9個月
而家年半

第一份2年半
宜家先第二份做左10個月好撚想走

本來5個月果份無諗住咁快走，但比而家果份挖角

唔係啦，我都想搭地鐵免費

人工係咪加左好多

而家太多閪工?
最近嗰份做IT不過枱頭電腦唔連internet, 我真係唔知點做

5年人工升咗兩倍有多，巴打做邊行？

其實無做錯嘢，只係唔知自己做緊乜，又無人教，個阿頭由得我自生自滅，個大大老細見我適應唔到就炒左我，但而家生活過得好好，佢當年唔炒我我就無今日啦
大家唔好氣餒，做唔長只係份工唔岩做，繼續搵其他工就得

２個月，ｍ記

文職工，唔係專業人士
只可以講係機緣巧合

第一份兩個月，temp , 短 contract
第二份05 年到而家仲做緊

第一份 十星期
第二份 五年幾... 打算做埋依年唔做
想放一個長假期 畢業之後都冇機會放返一兩個月大假

文職都有3皮 仲要5年就有
有無雙糧花紅？

需唔需要特別技能？會唔會擔心人工高會中年失業？

年半
嚟緊月中準備遞信

無架

FG4個月多 成間公司只係識恰D林既人
做親好人幫人執手尾都食死貓

都需要經驗既
最近都諗出返嚟應該未必搵得返3字頭

第一份兩個月閪工
第二份一年三個月
準備裸辭

咁都辭職？

頭四份幾個禮拜以內,到搵倒一份HEA得黎人工有返咁上下就唔轉了

個陣得好小人工既時候，同人講俾多啲錢要我OT都無問題
到到真係俾多左錢我既時候，原來日日OT真係好撚慘，忙撚到我每個星期六日都要返去做

2年，最近被lay左

為什麼

OT冇補水？

大半年
9個月
3個禮拜
個半月
全部都係中學雞同埋考完dse搵吓外快

做左一年幾,草左廿,三十個. 因感情輸晒,好癲
經一事長一智

8個月 3個月
現在 13個月

年半
九個月
一個月
四個月
兩年半

無啦
你中間又仲咩轉得咁密

五個月
一年
三年七個月
兩星期
兩年

巴打專業人士？第一份工年幾儲到200-300k算好多

結唔成婚？

5年半
3年
4年

4個月(第一份工)
一年
來緊第三份
但每次都加20% 好似好少見唔成工

公司expand得太快

Expand得快點解要炒左你？

第一份工留耐D學下嘢，之後想出去闖下咪轉咗幾次工...
加上我嗰行多數contract制，做到而家呢間人工唔錯又可以轉型做management咪又留耐D

同一間公司 三個月intern 再轉九個月fulltime

parttime試過番七日比人炒左

俾人lay咗仲玩hot toys

都幾好呀，我都搵唔到一份工做得長
做到咁上下，個人就好想走，定唔到

4年半
依家個份做左1年

一個月
兩年

其實我都心思思想轉工，不過轉親就要搬，唔想煩所以留住先

搬屋？咁誇張？

係要搬去第二個城市/國家做...

有遣散費架嘛

賺唔夠錢，養唔起啲人囉

遣散費都唔係咁用㗎

expand 得太快
公司唔夠錢 所以要精簡人手？
巴打你做中資定係startup？

居無定所喎
但好似幾有趣咁

咁祝你2019有個好開始

外資，早排侵侵搞事，批貨周轉唔到

開始嗰陣咪有趣囉，搬多幾次你就會覺得好鬼煩...
讀書嗰陣就話年年搬都冇所謂，都係街頭搬街尾，或者suburb搬suburb
做嘢要搬去第二個國家，又要搞簽証，又要開bank account，加埋人生路不熟都真係幾麻煩

居然係咁
真係凳你慘
你地trade d 咩？

電子零件

巴打做廠 定係overseas trade？

我份pt做咗四年

兩樣都唔係，係電影後期制作

順便問問，想睇下條路點行
都做過大大小既pt工（over兩年）
WH做過一年幾
宜家已經返左香港讀完書
fg出黎呢間公司文化，同事同上司都唔錯，學到野但人工低應該點算（fg黎講都正常），諗緊應該會升一格先走（應該要年半至兩年），遲過人起步想學有所成
有冇人可以比到意見我

fg黎講學到野最重要，內部升職=cv靚

第一份：3個月未夠，過probation前走
第二份：3年半
第三份：1個月未夠，覺得中伏所以走
現職：岩岩做左3個月，感覺ok

1
1.5
0.5

半年 2年 半年
而家幾個月又想辭職

三個月
一年
三年
自己做老闆算

第一份工返咗兩個月左右就辭，過幾日會返第二份工，希望挨到一兩年

PS part time
第一份 一年
第二份 五個月

野雞Ugrad 無補master/政府工個堆

咁無升過職但走咗, cv 咪唔靚

Part time
第一份 1年
第二份 4個月
依家失業失學等讀書

少過半年直頭唔撚落cv

第一份三日就唔做，第二份做左就黎四年到宜家

1年
6個月
2年2個月
7個月

而家返緊新工啱啱一個幾月

半年
五年
五年(宜家果份)

1.5
1.5
2

1日
1日
1日

Fg 而家做緊三個月野

4個月
4個月
2個月
8個月
1個月
現在個份5年
好睇你中唔中意做同做得開唔開心

成日聽人講第一份工好緊要 要黎寫靚個cv 咁其實做幾耐先叫靚
利申: freshgrad但覺得自己好難做長一份工

一星期
二個月
四年
八個月

九個月
三個月
四個月

3個月
1年
9個月
2年繼續增加緊

KFC 暑期工
兩日 西撚到仆街
轉左做倉 做到暑假完

依家第一返 準備4,5月唔做
計返條數應該九,十個月

8個月
今日遞信

7年做邊行
做乜辭職

個半月
蚊形公司
完完全全無野學到
俾人當平價送貨仔
但老細好人
有免費午餐
但知道左以後永遠唔好做蚊形公司
你只會令自己係社會脫節

唔計part time
5年
4年

畢業4年
11個月
年半
11個月
半年

黎緊月中準備番新工

第一份 10個月
第2份半年

半年
年半
一年
年半
而家呢份啱啱做夠半年

8個月
2年
就快又轉

真，待別係港資 無運行

港資d蚊形公司全部都奇奇怪怪

做左5,6年
好撚後悔

7年

3星期 (自己辭)
11個月 (比人炒)
1年10個月 (而家果份 仲做緊)

半年
一年
七年
半退休

竟然咁多人頭兩份工都做唔夠一年就走
我黎緊都可能係 驚會比hr話jumpy搵唔到工

1個月
2年
quit左四個月搵緊

頭幾份工.. 一日，兩個禮拜，兩個月，三個月，一個月，三年

呢份係第一份長工
今年踏入第十年

Jumpy 查下字典先用啦

1年4個月
1年8個月
1個月
now 1年4個月

5 mo
1 y 10 mo
2 y 7 mo
1 y 3 mo
1 y 5 mo
11 mo (NOW)

讀緊書搵左兩份pt
分別都係做左一星期
Fg後做左3個月（當中一個月係training）
不過之後做喎啲都做得長嘅
搵份岩自己嘅工真係好緊要

如果唔計partime就第一份半年
第二份就4年

3個月
2年
一個月
5年

1個月 12k
半個月 13k
而家呢份10個月 12k

第一份工七年

到依家

點解仲低左

因為垃圾工 不過算hea

覺唔覺做一年好漫長

3年
1年
3年

一年其實好多

半工讀 (兩邊都full time)
1:半年
2:3個月
3:1個月
4:半年

grad左後
第1份工 - 1年
now - 就黎2年

其實覺
但hr唔覺

人地眼中都係jumpy

好似係一份幾好玩既工作
我唔想做返自己個行，但又唔知自己想做咩

第一份工做咗5日就被人炒了

FG就30K，打死都唔轉住

第二份做左10日就辭職了

半年
半年
1.5年
2個幾月 上星期比人炒
坐多幾日last day

搵左工未

做咩俾人炒

同中女上司鬧不和 日日鬧到半個office都聽到
最後我打緊信既同時比信我先

俾人針住真係好好好好拿煩
我都有經歷

未搵啊

半年
十一個月
黎緊第三份工

Fg 做左銀行幾個月
Manager老處 係佢隔離呼吸都會屌個隻
真心想轉工

諗緊轉行定快手考牌迫佢升

OK㗎，我自己鍾意睇戲，所以覺得返工唔會悶
你有乜嘢嗜好/興趣？我覺得搵份自己鍾意做嘅工先會做得長久

你係讀相關科目？
我嗜好鐘意食野... 有諗過是但搵個文員做算，但又覺得好似唔係好對得住父母，幾年前其實都想轉行，但真係唔知邊行先岩自己

係呀，不過讀完個degree覺得冇乜用，除咗搞working visa易D之外，對搵工係完全冇幫助
巴打你如果係轉就襯早，年紀越大越難轉行，而家好多白領都有中年危機，係時候諗下後路...

你搵到份自己鐘意既工都唔使諗搵其他行業既工
係呀，又要過到自己心理關口，轉行會大幅減薪，而家想入下政府hea下

4年
3年

份份都係full time

宜家e份番左7年，12月通知今年可能會無雙糧，今日老闆娘確定左，所以都同咗佢講做埋2月就走，7年無搵過工，有d 驚

轉行應該就唔會啦，由artist轉做management機會比較大...
有時我覺得可以睇長遠少少，有D工可能起薪點比較低但係前境比較好
我試過take 50% pay-cut去學嘢，學完轉次工都已經搵番個差額
不過當然啦，政府工鐵飯碗做到緊係好......

第一份 5 年 啱啱resign 左
準備入要做一世既工

5年 仲做緊

七個月
一年半
宜家第三份做咗八個月

每次都係搵到工先辭職

咩原因令你留到咁耐

3個月份工有無寫落cv到？

幾大個人先？

可能係政府

fg番左半年 一直想走

有呀
其實坦白講就得
無謂作埋啲濕鳩藉口

細公司？

屌 咁既cv點搵工

五個鐘，三年，三個月

諗住過埋新年遞信 （9個月

轉完加幅可觀？

裸辭 走佬先～製造業好唔掂

但頭兩份工都唔過半年
好似好難解畫

起碼易解過你真空幾個月
說服到下一份做長啲就得

8年，好x後悔

第一份5年
第二份做咗1年 仲做緊 應該做過世

如果真空幾個月去左長旅行點計

旅行
家事
舊公司垃圾

我自己覺得既三大濕鳩藉口

照寫
你見既職位愈高 呢啲咁既位就愈莫名其妙地加分
基本上我見到好多高層都有呢啲經驗, 例如做咗十年八年野 放個一年半載既假去個旅行 再轉第二份工
呢一年半載既假去邊度旅行係寫埋上CV

你係hr?

你係轉同一行既工？

3年
1年
4年
3年

Ff下 諗定理由

呢個世界見工in完HR仲要見line mgr..
一個local位分分鐘仲要比regional peer 同global peer 再interview...
再由budget approver 見下...

半年
九個月
三年
而家兩個月中 想quit

要好好諗下
政府都好難入，之前申請過好多都直頭無得in

點解
其實而家大家都咁jumpy
你stable都可以係轉工時既賣點黎

三個月
兩年
十一年
而家半年

而家個個都去in政府工，緊係難入啦...
慢慢諗下自己想做咩先囉，再唔係去WH

好多年前申請左去WH ，最後俾我媽阻止左
而家都無可能去WH
我下星期返下pt玩下先

畢業之後第一份工返咗一年pt一年ft
之後就轉去而家個到，做咗一年了

講埋人工增幅

吓！點解？人一世物一世，出去體驗下好事嚟喎

一講人工又變做吹水大會...

媽咪當年話擔心我 打晒千字文俾我

兩年，儲夠錢讀書即走
而家一年，少少想轉工，跑數壓力大

你嗰陣幾多歲？WH來來去去都係澳洲紐西蘭，其實冇咩好擔心

1. 3個月
2. 3個月 (Now)
叫做幾好做 有信心做到長時間
最理想係升到一級先跳出去
唔得嘅話都頂盡兩年就走

但行頭細 好驚做得耐跳唔返出去

都23歲，女仔始終驚掛

唔怪得啦，我以為妳係紅字巴打

高登係無女架嘛

連登先岩

高登同連登都係冇女嘅

當初都唔知好彩定唔好彩
本身學歷唔高,搵左份輕鬆既文職,人工唔高,但日日準時放工,輕輕鬆鬆又一日,人工年年加
果陣心態就好似而家d人咁,反正買唔到樓,不如做份輕鬆既工
結果一做就做左咁耐,但中間完全冇進修冇學野
但有時同fd出黎食飯吹水,會發現人地好有遠見,知自己想做咩,會向住個目標前進,再反觀自己,完全冇進步過,就會開始諗轉工,諗下前途,但學歷但,又冇技能,人工又overpaid,完全搵唔到,所以咪好撚後悔

我反而係呢幾年不停逼自己要進步，當做到之後先發現自己原來唔鐘意，覺得好攰好迷失

呢個我笑左好耐

3個月
1個月
1年
4個月

西工黎
不過返工近，唔會炒，同事好，每年穩定咁加兩次人工
其實重點係懶得搵工
搵親都政府，搵下搵下就5 年了，排waiting list 都等左一年

咁都叫西工？好似聽落幾好咁

我咁講係有根據㗎...

女？邊度有女？

第一份full-time 返咗五年

一年加兩次人工，夾埋多唔多過5%先？

呢班係咩嚟

好似話係連登聚會喎......

好似個個都好細個咁 定我已經好老

第一份工, 中四M記. 一星期番一日
好似番左半年就無番

5日/7個月/半年（ongoing)

一晚
即走

妳而家知點解連登仔成日話全部都係雞啦......小學雞丫嘛
我諗妳都係廿幾歳啫，未使認老住......
仲有排妳捱呀後生女

冇年齡，不過叫35k, 46k， 最後都要左貴個個

原來係咁，我都係呢排無野做先玩
返最後個份工都有覺得自己好唔捱得 我啲朋友話我咁捨得唔要份工

係

過既，跟政府加

妳之前份工平均一個星期OT幾多個鐘？
日日咁捱其實即係用條命去換人工，計番可能寧願返朝9晚5但係搵少D

咁OK喎，可以做到退休

2個半鐘，有時3個鐘呀(係差唔多日日係咁)
我計返同上一份時薪一樣，感覺無多錢過
當然做多一排其實可以再上，但我真係挨唔到

咁其實又唔係太過份...
我以為妳好似我個fd咁，日日都做到11-12點，好似間公司佢有份咁
捱唔到其實係因為工時長，壓力大，定係多嘢做？

一年
三個月
一年
一年
宜家呢份岩岩一年

11,12點 咩工嚟
其實真係我唔挨得，好似同我同grade個啲大部份都係要O到呢啲鐘數 同埋可能之前無一份工要OT，加上個排自己多野煩，一時諗唔開

係時候要轉啦

好似係關於室內設計，不過佢冇做啦......屋企人迫佢resign
點解妳可以早走？
下次搵工唔好再同人講妳可以OT啦，特別係冇錢收，同做義工冇分別

但係都係太低 考政府工好過

起薪點低？做住再搵囉，好多人都係咁啦

今次呢間大公司 想做多一年睇下
加唔多就88

成日見工比HR問點解一年就走
咩我唔想請一個一年就走嘅人

鬼叫香港係一個唔過塘就唔肥嘅社會
就好似電話台咁 續約反而無轉台咁抵

個啲工真係做壞身體呀，好彩佢無做
我效率不嬲好高 嘿嘿
其實係無諗到要O咁耐，我呢個位都無個做得長既

做大公司係有著數 我都係咁呃到啲工返嚟

直頭係收買人命...
自己讚自己
香港D老細鍾意使到盡嘛，見妳話OK咪有幾耐O幾耐囉
我以前都OT得好甘，不過有補水所以當係搵多D，而家少好多lu...

我
2年6個月
2年4個月
1年6個月
3年

最誇張係第一次轉工，人工加左50%....

辛苦錢
無人讚咪讚下自己 但其實係以前啲工hea
你個行都似要喪OT，好小接觸到，對你好新鮮

專業人士？

都算係啦... 要考牌既19 工種

要係咁考試？一諗到就煩

準備入政府了
所以resign hea 返一頭半個月先

可能妳hea慣咗
以前試過最多一星期返90+個鐘...
而家好好多啦，可能最多都係70+
唔好話妳少接觸，我阿媽到今時今日都仲係以為我係全職「玩電腦」......

恭喜 我都要向政府出發

九個月
一年

又係政府工
妳可以介紹俾樓上位絲打

絕對係呀 點算好
70+ 唔得唔得 都接受唔到呀
咁你係咪要執啲畫面

求介紹
本人樣子正常，性格不錯，做同事一流

兩年
一年
9個月
一年
依家做緊年半

Fg到依家3年 想走

好叻呀，第一份就做到咁耐

1.2年
2.3個月
3.4年
4.10年（仲做緊）

嘩 咁誇張 包飯咁濟
咁你係時候move on了

hea少D，OT多D虐待下自己
其實OK㗎，妳諗下如果OT係關於食嘅，係咪易接受好多
妳有冇睇過D乜嘢電影製作特輯？咪成日見到D人企係個blue screen前面嘅...
我咪就係負責整D嘢出嚟去replace個blue screen

妳而家見工定相睇？

唔制，個排OT即刻無晒胃口，仲要胃痛，但我有諗過入去啲entertainment公司玩下，反正未知自己想做咩

我應該知道 好似好難咁 我係電腦百痴

千年難得一遇既好人
其實我既仕途都好慘

5年
6年3個月

9年
1日
.....

Appraisal同老闆講數 講唔掂就走了

胃痛？係咪妳食無定時咋？又或者係壓力大...
去CCTVB玩下，睇下明星都好
即係咁：

法官大人...
妳之前搵成三萬幾，慘得嚟好冇說服力喎

壓力大，食唔落野
但入去應該都係地獄
嘩，複雜到呢，如果唔做呢行，可以應用係邊行

哈哈 都係短暫既

咁應付唔到D壓力就冇謂勉強，唔係搵埋咁多都唔夠睇醫生
講下啫，千祈唔好入CCTVB，當妳係廉價勞工...
可以轉做interior design，幫D firm畫3D圖，或者3D-print D模型出去賣
再唔係教書都得

你講得岩，所以而家回回氣先
原來都幾多野可以做喎

返hea工不如去讀書

1個月
1日
4日
2個月
全部都係暑期工

兩年

個半月
1年2個月
3個半月
岩岩quit

一年八個月 17K
宜家五個月 30K

升左咁多

16grad 全職只係返過1個月其他全pt
因爲要睇住細佬，想問下大家我cv係咪死得

其實仲有做裝修，只係冇工作證明

上年fg 第一份7個月 第二份3個月 依家努力搵緊
我只係想搵份可以準時收工

做返裝修 其實都唔多睇你cv啦 埋到位識做就留

我都想，但10月頭受左傷休到依家同就過年冇人請

2個月
11個月
2星期
10個月
依家呢份差不多4年

三個月
三日
半年
五年半